---
title: 'Руководство к пользованию'
menu: Руководство
visible: true
---

На данной странице представлены инструкции и руководства к пользованию Планировщиком проектов ЮНЕСКО и всеми функциями программы, как одним пользователем, так и группой пользователей

Планировщик проектов является вспомогательным приложением, оказывающим поддержку в создании вашего проекта, и нацелен на решение общих задач и проблем. Этапы и вопросы внутри Планировщика соответствуют типичной структуре проекта. Это зависит от вас, преодолеваете ли вы этапы и вопросы в представленном порядке или работаете с ними на основе ваших индивидуальных потребностей и приоритетов.

При просмотре "Страницы этапов" вы увидите опцию предварительного просмотра своей работы, при нажатии этой кнопки откроется панель "Просмотр"; эта "Панель предварительного просмотра" предоставляет вам обзор всех вопросов и ответов, которые вы уже ввели. Здесь вы можете:

* просмотреть свой план проекта
* создать PDF-версию вашего плана проекта
* экспортировать свой план в качестве файла для сохранения и совместного использования вашей работы. \*
* импортировать ранее экспортированный план, чтобы возобновить работу в Планировщике проектов


\* _Обратите внимание: ЮНЕСКО не сохраняет ваши персональные данные или контент, который вы вводите на этом веб-сайте на  серверах Организации. Поэтому всегда следите за тем, чтобы ваши данные были экспортированы для сохранения вашей работы и во избежание потери материалов._

Если вы работаете в команде с другими людьми и хотите работать над своим планом проекта при участии других членов команды и устройств, мы предлагаем использовать [службы хостинга файлов](https://en.wikipedia.org/wiki/Comparison_of_file_hosting_services) для вашего файла проекта данных TXT, чтобы ваш контент синхронизировался и был доступен для всех. Также не забудьте регулярно создавать резервные копии ваших данных, например на внешнем жестком диске.

## Как экспортировать данные:

1. Введите текст в текстовые поля под каждым вопросом в Планировщике, чтобы написать свой план проекта.
2. Используйте панель "Просмотр", чтобы просмотреть все вопросы и текст, который вы уже ввели.
3. Нажмите или коснитесь кнопки "Экспорт данных", чтобы создать файл TXT, содержащий все введенные вами тексты.
4. Файл TXT будет загружен на ваше устройство и может быть сохранен локально или сохранен в службе хостинга файлов, чтобы сделать его доступным для других.


## Как импортировать данные:

1. На панели "Предварительный просмотр" нажмите или коснитесь кнопки "Импорт проекта".
2. Выберите ранее сгенерированный файл TXT с вашего локального устройства или службы хостинга файлов.
3. Содержимое файла TXT будет импортировано в ваше текущее окно браузера и отображено в текстовых полях Project Planner.
4. Теперь вы можете изменить или обновить любой контент в Планировщике проектов, чтобы продолжить создание плана проекта.
